律政司：梁振英UGL案未定是否檢控

東方日報
2018年2月19日 上午5:45

各界高度關注前特首梁振英UGL案的最新進展，無綫電視突然於前日深夜引述消息報道稱，律政司已決定不就梁振英收取澳洲公司UGL款項採取法律檢控行動，廉政公署亦已結束調查，律政司昨早罕有地澄清有關報道不正確，仍未決定是否提出檢控。曾任廉署調查主任的立法會議員林卓廷形容，UGL案涉及的金額和嚴重性均較前特首曾蔭權爵士涉貪案嚴重，若律政司最終不作檢控或會造成高官貪污漏洞。有民主派議員更促請律政司要全面檢視UGL案證據，切勿放生涉事者。

無綫電視於前晚十一時半晚間新聞，引述消息報道梁振英UGL案最新進展，稱廉署在前年初調查梁振英涉嫌收取澳洲公司UGL五千萬元款項一事，至去年中將調查報告提交律政司，而律政司在去年底聘用一名英國御用大律師審視報告並提供法律意見，並於最近收到回覆。

據報英國御用大律師認為，梁振英與UGL在協議有效期間，作為特首身份並沒有做出任何不當或貪污受賄行為，建議毋須採取進一步法律檢控行動。該報道又稱，廉署審查貪污舉報諮詢委員會已知悉事件，廉署亦因應律政司的決定，結束UGL案調查工作。

議員指比曾蔭權涉貪案嚴重

事隔約十小時，律政司罕有地在年初三公眾假期早上十時，就有傳媒指有關UGL案件，律政司已決定不作檢控的報道作出回應，律政司發言人澄清有關報道並不正確，律政司並未就該案件是否提出檢控作出決定；發言人重申，由於案件尚未完結，不會就案件透露任何內容；梁振英則沒有回應傳媒就今次事件的查詢。

身為UGL案舉報人的林卓廷表示，按廉署內部慣例，所有案件若完結，需由律政司或廉署審查貪污舉報諮詢委員會決定，並通知投訴人結果，但他至今未收到相關通知。林又認為，UGL案涉及金額和嚴重性均較曾蔭權涉貪案嚴重，若梁振英不被起訴，會對香港廉潔制度很大挑戰，亦造成漏洞予貪腐高官鑽空子，「一邊出任公職，一邊收受企業利益」，他重申，無論案件最終結果如何，律政司和廉署都應公開交代法律意見。

梁繼昌表示調查未有進展

立法會調查UGL事件專責委員會委員梁繼昌指，涉及複雜案件多數都會諮詢兩個法律意見，律政司亦會給予意見，認為案件調查未有任何進展。

身為大律師的立法會議員楊岳橋則指，自己沒有聽聞律政司不作起訴，又批評梁振英於出任特首期間沒有申報收取UGL五千萬元一事，本身已是很大問題，他直言，律政司若最終不作起訴，梁振英應公開交代。

民主派立法會議員郭家麒更指，梁振英收取五千萬元事件，沒有向公眾有一個說法是說不通，更令人質疑「政府似乎想放生佢（梁振英）」，他促請律政司應嚴肅處理及向公眾交代事件。

咪撚放生呢條支那賤種

Hk01今日講，因為補選所以哩單野遲啲講